**马克西米利安二世·约瑟夫**（**Maximilian II.
Joseph**）（1811年11月28日-1864年3月10日），[巴伐利亚第三任国王](../Page/巴伐利亚.md "wikilink")（1848年3月20日-1864年）。他是前国王[路德维希一世与](../Page/路德维希一世_\(巴伐利亚\).md "wikilink")的长子。1811年11月28日生于[慕尼黑](../Page/慕尼黑.md "wikilink")。

马克西米利安在[哥廷根和](../Page/哥廷根.md "wikilink")[柏林完成了学业](../Page/柏林.md "wikilink")。在周游了[德国](../Page/德国.md "wikilink")、[意大利和](../Page/意大利.md "wikilink")[希腊后](../Page/希腊.md "wikilink")，他被父亲推荐进入国家议会。年轻时他曾表示他如果不出生在王家，他更愿意做一名[教授](../Page/教授.md "wikilink")。在他的王储时代，他以优异的艺术品位组织重建了菲森附近的[高天鹅堡](../Page/高天鹅堡.md "wikilink")，他与艺术家和饱学之仕保持着亲密的关系，并利用时间进行科学和史学研究。

1848年3月20日他父亲[路德维希一世放弃王位](../Page/路德维希一世_\(巴伐利亚\).md "wikilink")，他仓促继承了王位。他的内阁向人民保证了自由的制度。他极力反对[法兰克福议会将德意志诸邦联合起来的计划](../Page/法兰克福.md "wikilink")，拒绝签署他们制订的帝国宪法。1850年后，他的政府开始变得[专制](../Page/专制.md "wikilink")，马克西米利安拒绝成为专制政府的工具，最终在1859年，马克西米利安解散了路德维希·卡尔·亨利·冯·德·普福德腾（Ludwig
Karl Heinrich von der
Pfordten）的反动内阁，顺应人民的要求成立的[立宪制政府](../Page/立宪制.md "wikilink")。

在[德国问题上](../Page/德国.md "wikilink")，他希望实现德意志诸君主的联盟，反对[普鲁士和](../Page/普鲁士.md "wikilink")[奥地利在成立中小德意志诸侯国联盟上的激烈争论](../Page/奥地利.md "wikilink")。然而在1863年在[法兰克福的德意志君主会议上](../Page/法兰克福.md "wikilink")，他转而支持[奥地利提出的改革计划](../Page/奥地利.md "wikilink")。该提案的失败，以及[奥地利对](../Page/奥地利.md "wikilink")[德意志邦聯及](../Page/德意志邦聯.md "wikilink")[石勒苏益格-荷尔斯泰因问题上的态度是他认识到自己的错误](../Page/石勒苏益格-荷尔斯泰因.md "wikilink")。在他开始对[普丹战争采取行动之前](../Page/普丹战争.md "wikilink")，他于1864年3月10日在[慕尼黑突然去世](../Page/慕尼黑.md "wikilink")，终年52岁。

马克西米利安是个有着很高亲和力和知识素养的人，但由于他多病的身体，他常常要出国就医。马克西米利安在1842年和[普鲁士国王](../Page/普鲁士.md "wikilink")[腓特烈·威廉二世的孙女玛利亚](../Page/腓特烈·威廉二世.md "wikilink")·腓德烈卡·弗朗西斯卡·海德维格（*Marie
Friederike Franziska
Hedwig*）结婚，婚后有二子：分别是日后的国王[路德维希二世和](../Page/路德维希二世_\(巴伐利亚\).md "wikilink")[奥托](../Page/奥托_\(巴伐利亚国王\).md "wikilink")，两个儿子都有精神疾病且没有子嗣。

[Category:巴伐利亚国王](../Category/巴伐利亚国王.md "wikilink")
[Category:维特尔斯巴赫王朝](../Category/维特尔斯巴赫王朝.md "wikilink")
[L](../Category/1811年出生.md "wikilink")
[L](../Category/1864年逝世.md "wikilink")